有得揀，六個人玩既話，你會想做俄羅斯輪盤前五個定最後一個

雖然機率每人都係1/6

但唔知點解下意識都係想做最後一個

但輪到我個陣就會明知必死

冇分別

第一個

其實唔係中間就ok
因為重力問題個子彈係中間既機會係大過頭尾好多

唔同下話
當你第一個冇事 你有事既機率就提高
我會做第一個

最後一個
前面無人死嘅你拎住把槍一邊威脅佢地一邊走佬

睇黎呢位巴打prob應該肥佬

想玩 做第一個開六槍算
midterm人生已完

真 數學最撚弱 文科仔

有無心理學巴打可解釋一下

記得以前有個Post都講過類似
話最後一個機率係最低
但條公式我就唔知係咩喇

睇你點玩，話無分別既人應該係每次射之前都轉一次，咁就無分別。

咁如果開完槍無事到下一個接住開既話，咁個機率應該會唔同 ？

哩個前題係轉嘅時候係自然停同唔搖佢

應該都係1/6

點會
你最尾要中姐係要前邊果啲都唔中
= 5/6 * 4/5 * 3/4 ...
= 1/6

第一個
等待嘅時間會好恐懼

5/6 x 4/5 x 3/4 x 2/3 x 1/2 = 1/6

點都係1/6
直覺上去到第六個係必死
但其實有5/6機會前五個食咗槍
所以死嘅可能性都係1/6

數學都唔識？ 第二個已經係1/5 第三個係1/4 如似類推

第一槍中 1/6
第二槍中 5/6*1/5=1/6
第三槍中 5/6*4/5*1/4=1/6
如此類推 概率全部一樣

常識都唔識？
前面有人食左粒子彈你可以食到第二粒？

非獨立事件 前面唔中冇計到

好狗

教prob一開頭就會教到依個問題
排第幾機率都一樣 唔駛特登去計
究竟連登有幾多小學雞

咁都唔會全部係1/6掛

你地所講既第一個唔中，之後果位中招既機率會大左，呢個情況考慮緊既已經conditional probability。已知某個情況已發生，當然剩低既情況發生既機率都大左。係最遊戲既開始，選擇第幾個開槍都係六分一機會死。其實同你抽籤一樣，如果六支籤，有一支係死，你第幾個抽都係一樣，換個講法，其實同我隨機派一支籤比你係冇分別

有幾多小學雞計到prob就當自己識明白咩係prob
當6個次序中槍機率一樣
點解唔揀一個有利嘅次序

除左最後一個
無人可以未開槍就知結果
當機率一樣當然揀有好處嘅選項

全部1/6，因為你喺成個game咁睇，一決定咗玩，你就要玩到尾。除非你喺話頭3個人都唔中，依家問你join唔join，咁個次序先有影響你中槍率。你做第二個開槍死，你要計埋第一個唔中呢個前題。
第一個死: 1/6
第二個死: 第一個唔中+你中 = 5/6 x 1/5 = 1/6
第三個死: 頭2個唔中+你中 = 5/6 x 4/5 x 1/4 = 1/6
如此類推，你可以當喺有6個子彈洞，然後一人揀一個，粒子彈就random放入是但一個洞，所以喺全部人1/6。
有錯細力d

deer hunter

將子彈輪退出 要令枝槍射第一槍就中
要入子彈係2號位
但假設入一粒 之後先轉個子彈輪
再扣返埋 理輪上 粒子彈因有重量
4號位係最大機會 之後係先係1號
結論 識physic 同槍結構既話
唔會想第三個人開槍
之後就唔想做最尾個個
其他四位機率一樣咁濟

梗係第六個啦，因為輪到我嗰陣支鎗一定有子彈，我屈返前面嗰五個都得啦。

子彈轉到既機率如下
4>1>3=5>2=6
由於第一槍係2號位
所以我希望做第一個開槍
或者尾二個個開（6號子彈位）

機率一樣
一定係最後一個
因為前五個都唔知結果
最後個個實知結果係咩
心理壓力冇咁大

用量子定數學機率計

又引班小朋友

一定係最後因為你知結果一定唔會開槍

“當”

睇留言睇到龜頭都痛
1/6真係咁難諗咩
利申:讀stat

個討論重點應該係個心理壓力 但班中學雞就係度鳩up機率唔一樣 得啖笑

都廢事笑鳩你地
根本得50% 一係死一係唔洗死

無聊on9思考量子疊加 勿屌

話機率唔同果D中學畢業未
唔同係因為你已知前面既人唔中槍
但而家係問你未開過槍果陣你會點揀

點解依家啲人數學咁撚差
假設你係最後一個，而每次都唔重新上陀，咁你中槍嘅機會係5/6*4/5*3/4*2/3*1/2。。。

D傻尻計錯講錯都咁多正評做乜尻⋯⋯連登...

上完陀個一刻已經有定論喇
真實開槍個下只係一個表達方式 唔影響個機率
如果你講心理壓力就另計

你以為最後仲會俾你揸槍咩

輪到第5個唔死，第5個就跟手射埋第6個

頂 如果機率唔一樣
咁你抽獎個個都爭抽第一啦

屌你 同你諗同一樣野

一定係最後或者第一個

對唔住,壓力太大

我唔玩啦!!?

機會一樣，我會第一個，快啲玩完佢

乘嗰啲on9仔 搞到咁複雜

根本好簡單

粒子彈就fix 死咗位置
揀第幾個等同於排邊個位置

六個位選一個，所以simply probability 1/6

第一個
就好似細個打針咁 愈後愈嚇到面青

負咩評

個 係咪重點？

同樣醒起呢一幕 慢你半個鐘POST

點解個個負評我

又有數學家

連登真係咁多數學白痴？
咩次序機率都係1/6，除非你知頭幾槍唔中（given condition)
不過俾我揀就做第一，心理壓力無咁大

諗真d 邊個肥佬？

其實做最後一個嘅角色係等死
完全冇得「玩」隻game

好多小學雞
利申讀applied maths

諗真d你都肥佬

schrodinger's cat

都唔知計乜鳩 明明就1/2
一係中一係唔中 同射12碼一樣

其實好想做個社會實驗

搵6個人黎玩
當然枝槍入面根本冇彈
但呃佢地話有一粒彈
再睇下佢地係過程中既變化
特別係想睇最後果個人既表現

我估佢係想話
當第一個無事, 後面中既機會會提高啫

而家唔係問 第n個人開槍唔中後 下一個人中既機率
而係每個人既開槍機率 所以係一樣

如果一開始嘅時候機率個個都一樣
每射完一次再計一次先會唔一樣

唔啱，死亡率如下：
1: 1/6
2:1/5
3:1/4
4:1/3
5:1/2
6:必死

生存率：
1: 5/6
2: 4/5
3: 3/4
4: 2/3
5: 1/2
6: 0

所以做第一個係最好

咁你最後得出左咩結論?

傻既，有睇國產零零柒都知一定揀最尾果個啦
睇下前面五條友衰乜唔洗重蹈覆轍

支槍向天咁轉就解決左你個濕鳩問啦

你知唔知俄羅斯輪盤點玩法？

假設力學對機率冇影響，子彈落入每1個位既機率都係1/6
同埋每次係唔會重新入彈同唔會重新轉

當到嗰個位置嘅時候嘅中槍率﹕
第1位 | 剩6粒彈 | 中槍率 1/6 | 唔中槍率 5/6
第2位 | 剩5粒彈 | 中槍率 1/5 | 唔中槍率 4/5
第3位 | 剩4粒彈 | 中槍率 1/4 | 唔中槍率 3/4
第4位 | 剩3粒彈 | 中槍率 1/3 | 唔中槍率 2/3
第5位 | 剩2粒彈 | 中槍率 1/2 | 唔中槍率 1/2
第6位 | 剩1粒彈 | 中槍率 1/1 | 唔中槍率 0

但你要到第2-6位有機會開槍時，前題係已知前面嘅人唔中槍
所以第2-6位既死亡率係要乘返前面啲人既唔中槍率
第1位死亡率 = 第1位中槍
第2位死亡率 = 第1位唔中槍 X 第2位中槍
第3位死亡率 = 第1位唔中槍 X 第2位唔中槍 X 第3位中槍
第4位死亡率 = 第1位唔中槍 X 第2位唔中槍 X 第3位唔中槍 X 第4位中槍
第5位死亡率 = 第1位唔中槍 X 第2位唔中槍 X 第3位唔中槍 X 第4位唔中槍 X 第5位中槍
第6位死亡率 = 第1位唔中槍 X 第2位唔中槍 X 第3位唔中槍 X 第4位唔中槍 X 第5位唔中槍X 第6位中槍

第1位死亡率 = 1/6
第2位死亡率 = 5/6 X 1/5 = 1/6
第3位死亡率 = 5/6 X 4/5 X 1/4 = 1/6
第4位死亡率 = 5/6 X 4/5 X 3/4 X 1/3 = 1/6
第5位死亡率 = 5/6 X 4/5 X 3/4 X 2/3 X 1/2 = 1/6
第6位死亡率 = 5/6 X 4/5 X 3/4 X 2/3 X 1/2 X 1/1 = 1/6

所以揀邊個位都一樣1/6

唔識pro就等於小學雞 文科仔數學係差啲架啦，咁都要係度拎優越感
就係唔識先要問

但你只有一粒彈 對面五個又有新遊戲玩
第一個衝黎屌你定做最後一個

如果每個人都六分一中咁其實有大概0.3左右既機率係大家都冇事 5/6 x 5/6（乘6次）
相反 會有四萬六千六百五十六分之一既機會係6個人一齊中 一齊死哂 1/6 x 1/6 （乘6次）

Call of Duty black ops 1 好似有個位係成功破解俄羅斯輪盤

其實條數係真要諗下

第一個中槍就1/6 好明顯

第二個貌似1/5 但其實要考慮埋第一下無中
所以係 5/6x1/5 =1/6

第三係 5/6x4/5x1/4 =1/6
無論第幾發 最後都會約到1/6

有巴打話輪個陣以經註定邊個死 所以一定係1/6 呢個係心水清嘅諗法 不過講真唔係咁易諗到

不過話時話 以前睇戲有個傻佬 兩個人玩中意先連打自己三下 然後對手死硬

好奇一問，咁如果個game得兩個人玩，而且可以選任意槍數，但下一輪對方都要一樣/加碼，選幾多槍先做好，定係個機率會唔會都係一樣。

應該一樣
當抽籤咁諗

除非你on99開多個3槍
理性下會平分槍數

引咗班初中雞出黎起勢列式
明明人地傾心理壓力

揀你老母

變咗數學post
我都係出返去先

我純粹棍知大家會揀邊個位

就算我知機率一樣，我都想做最後一個

講心理壓力一定係中式輪盤
5 粒有 一粒冇

痴撚線
呢啲題目高中數學一定讀過
咪話咩文科仔啦 柒就收皮啦好嘛

學前面巴打咁講 以後抽獎排最尾實中啦咁
仲邊有人排前面 後面啲人中既機率唔係愈大咩

計緊 P(第6個中槍 | 頭5個唔中) 定 P(第6個中槍)

而家要你排排隊
6個人排一行 順序玩
咁遊戲都未開始 所有人都係1/6機會中槍囉

屌你個case已經假設左第一個冇死到
咁點解你又唔假設埋第一個人第一槍已經死左
咁何來1/5 1/4

因為頭5個你未必死 但當你係最後一個你就死硬 係面對恐懼下潛意識會覺得愈早愈好

創意台

你得一粒彈點殺5條友，點都係死最多拖多件一齊落地獄

屌點解咁淺嘅prob 問題可以講咁多頁

一係中 一係唔中 都係50%

屌真係有

一個post解釋晒點解連登咁on9

以為機會率唔同果啲固然係戇鳩
但係喺度列式果啲一樣弱智, 唔明點解咁都有討論空間

btw回返樓主我應該會揀第一個, 速戰速決
加上第一果個要承受最大嘅壓力都只係1/6機會中
但排後面果啲要面對更大中槍機會

機率每人都係1/6 <<< 錯

第一個人 1/6
第二個人 1/5
第三個人 1/4
第四個人 1/3
第五個人 1/2
第六個人 必中

因為總要有人解釋俾d on9仔知條數點黎

六個輪流開槍 所以要第六個中 必然係頭五個唔中

呃Paper

Phy角度睇 子彈喺頂時速度最慢 係底速度最快
咁唔係第一槍最大機會死 第四槍最細機會咩

9up

第一個死: 1/6
第二個死: 5/6*1/5 = 1/6
第三個死: 5/6*4/5*1/4 = 1/6

其他你自己識計啦?

睇黎好多人要重溫獨立事件同非獨立事件

笑撚左
仆街連登到底有幾多小學生

冇人想知你諗乜呀
同人講你讀quantum 威啲？

槍嘴向下先轉，唔關重力事

不論玩既先後次序, 玩家一開始玩既時機率係1/6,
機率方面上面爸打解釋到咁易明都仲有得嘈, 唔怪得俾人

反而想知道心理壓力黎講, 即使明知機率一樣, 唔係揀頭就係揀尾, 點解會咁?
有冇爸打講解下?

頭5個都有機會死 但係你最後又唔一定死
大家都忽略左一樣野
就係有幾多人幫你擋彈令你可以唔玩落去
當你有100人玩 你會排最後定第一？
個答案顯而易見
屌梗係揀最後啦 搏前面有人中彈架嘛
玩命呀而家 屌你仲計數 比你計到1/6
你衝上去做第一個之後死撚左 後面5個就開心啦

屌，成班扮識數學，第一個玩咪六分一，最尾咪100%囉

冇得咁計, 小學都未教到PROB
我以前都唔信連登咁多小學雞,
睇左之前果個互起底原來兩個都係小學雞既POST先知原來真係咁多小學雞

幾多人都係一樣架啦 你做第一一樣要搏你唔中（99/100） 你做最後一樣要搏前邊既人有一個中（99/100）

真係咁難明咩 轉個方法諗
假設有6個人抽獎
箱入面有寫住1-6嘅紙
一開始喺箱入面抽個數字去代表獎品
之後邊個抽中代表獎品嘅數字就贏
每個人中獎嘅機率都係1/6
唔通最後一個抽就實贏咩

雖然機率係一樣
但直覺會叫我做最後一個
因為唔洗抱有希望

屌
一係中 一係唔中
全撚部都50%囉
六合彩都係50%咋嘛 一係中一係唔中
兩個output一個input

成班扮識數學

呢個post引曬d傻閪出嚟
Probability 都唔撚識
成班中學畢業未

如果有100人玩 揀第六個之後一定無事啦
真係顯然而見

屌你老母真係弱撚智

吓屌假膠咋下話
唔洗計都知一撚樣啦

你心水清

唔明=負評

巴打 勸你温下書先考DSE...

樓主本身想問大家想做第幾個感覺會最好
點知太多人連概率都唔識 騎劫左個post

sorry 我淨係諗住前面唔中 之後會中嘅概率 自膠

做最尾個個會死既機會率係：

5/6 x 4/5 x 3/4 x 2/3 x 1/2 = 1/6

同做第一個一樣

咁梗係用上面巴打話威脅其他人個招啦，起碼有生存機會嘛

哈哈 禁多on9 仔

我同你玩個遊戲
6隻牌得一隻係Ace

我抽先，我機會律1/6 無人有異議，我中ace你賠六倍比我，好fair 啦

比你排尾二抽，你話你中ace嘅機會律高左啊麻，尾二你話係1/2,
ok, 我大方，唔只賠2,我賠3比你

邊個同我賭？你有so 喎

最後個個嘅話事權係咪大啲
如果前個5個唔死，咪可以用唯一個一飛子彈要脅個5條友。

第一個，對住事旦一個連開六槍

永遠有槍係手先有話事權

乜料
1/6
1/5
1/4
1/3
1/2
你已經死了

正宗獻醜不如藏拙

唔比人獻醜既 你地不如開個數理專區算啦，好似全香港人都要精通概率咁